\ifx\allfiles\undefined
\input{../config/config}
\begin{document}
	% \input{../config/cover} 
	\else
	\fi
	%  ############################ 正文部分

\chapter{$Week \,\, 12$}
\section{复对数}
	此节我们来回顾一下$\S 3.1, 3.3$ 节中有关\textbf{复对数}的有关概念，并给出一些与之相关的结论.
	\begin{defn}\label{def 12.1.1}
		$\forall z \in \C$, the solution to $e^w = z$ is given by
		\begin{align}
			Log(z) = \log{\left| z \right|} + i (\arg{z} + 2k\pi), \,\, k \in \N
		\end{align}
		A holomorphic function $g : U \rightarrow \C$ is called \underline{\textcolor{blue}{\textbf{a branch of Logz on U}}} if
		\begin{center}
			$e^{g(z)} = z$ for all $z \in U$
		\end{center}
	\end{defn}

\vspace*{4em}

	下面给出一个常用结论及其推论.
	\begin{proposition}\label{prop 12.1.1}
		Let $\Omega \subset \C$ be simply connected, $f : \Omega \rightarrow \C$ be holomorphic. Assume $f(z) \neq 0$, $\forall z \in \Omega$(\textbf{nonvanishing}). Then $\exists$ holomorphic $g : \Omega \rightarrow \C$, $\st$
		\begin{align}
			e^{g(z)} = f(z)
		\end{align}
	\end{proposition}
	
	\vspace*{2em}
	
	\begin{corollary}\label{cor 12.1.1}
		Let $\Omega \subset \C$ be simply connected and let $f : \Omega \rightarrow \C$ be holomorphic and \textbf{nonvanishing} on $\Omega$. Then $\exists$ holomorphic $g : \Omega \rightarrow \C$, $\st$
		\begin{align}
			\left( g(z) \right)^2 = f(z)
		\end{align}
	\end{corollary}

\newpage
\section{$Conformal \,\, Mappings$}
	下面进入新的非常有意思的一章内容——\textbf{共形映射(Conformal Mappings)}. 这一章我们将从几何的角度，研究两个复平面的特定区域之间的\textbf{几何变换关系}.
	
	\vspace*{1em}
	先来给出\textbf{共形映射}的定义.
	\begin{defn}\label{def 12.2.1}
		A bijective holomorphic function $f : U \rightarrow V$ is called a \underline{\textcolor{blue}{\textbf{conformal map}}} or \underline{\textcolor{blue}{\textbf{biholomorphism}}}. Given such a mapping $f$, we say that $U \& V$ are \underline{\textcolor{blue}{\textbf{conformally equivalent}}}.
		
		\vspace*{2em}
		\begin{rmk}
			即我们将\textbf{全纯双射}叫做\textbf{共形映射}. 事实上，通过下面的\textbf{Prop \ref{prop 12.2.1}}，可以容易得到共形映射$f : U \rightarrow V$ 事实上给出了复平面$\C$ 的所有子区域类上的一个\textbf{等价关系}，即
			\begin{center}
				$U \sim V \,\, \Leftrightarrow \,\, \exists$ conformal map $f : U \rightarrow V$
			\end{center}
			而我们把这个\textbf{等价关系}称作是\textbf{共性等价 (conformally equivalent)}.
		\end{rmk}
	\end{defn}
	
	\vspace*{8em}
	下面给出一个强有力的命题，它给出了\textbf{全纯单射的逆映射的全纯性}.
	\begin{proposition}\label{prop 12.2.1}
		If $f : U \rightarrow V$ is holomorphic and injective, then
		\begin{center}
			$f^{'}(z) \neq 0$, $\forall z \in U$
		\end{center}
		Moreover, the inverse of $f$ defined on its range(i.e. $f(U)$) is holomorphic, and thus the inverse of a conformal mapping is holomocphic.
	\end{proposition}

\newpage
\section{上半平面$\mathbb{H}$ 到$\mathbb{D}$ 的共形映射}
	先给出一个我们后面常用的记号:
	\begin{align}
		\mathbb{H} = \{ z \in \C \mid Im(z) > 0 \}
	\end{align}
	
	\vspace*{4em}
	下面给出一个上半平面$\mathbb{H}$ 到$\mathbb{D}$ 的共形映射.
	\begin{thm}\label{thm 12.3.1}
		The map following is a conformal map.
		\begin{align}
			F : \mathbb{H} &\longrightarrow \mathbb{D} \\
			z &\longmapsto \frac{-z + i}{z + i}
		\end{align}
	\end{thm}

\newpage
\section{Exercise 2024-05-13}
	\begin{enumerate}
		\item P248 T1. 
		
		\vspace*{2em}
		
		\item P251 T13.
		
		\vspace*{2em}
		
		\item P209 $\S 1.2$ 例1 - 8.
	\end{enumerate}




	%  ############################
	\ifx\allfiles\undefined
\end{document}
\fi